林鄭月娥：香港加深圳 創科加大灣區 等於矽谷加埋華爾街

行政長官林鄭月娥今早到立法會接受議員質詢，多次被問到有關大灣區發展綱要的問題，資訊科技界莫乃光質疑，規劃綱要會令香港政府在創科發展失去主導權。林鄭月娥就表示綱要，是「利用香港、由香港主導」建設國際創科中心，更稱有外國機構在參觀香港和深圳創科發展後稱，「創科加大灣區，等於矽谷同華爾街加埋一齊嘅效應。」

林鄭月娥今早約 30 分鐘的質詢環節，大部份提問都聚焦大灣區規劃綱要，莫乃光質疑過去由特區政府自行規劃創科發展，「以前無人會去規劃我哋做啲咩」，擔憂日後香港政府會失去主導權；林鄭月娥就強調綱要是利用香港，由香港主導發展國際創科中心，中央在過去一年半，已有非常多措施支持香港創科發展，政府過去兩份施政報告，亦有大量「自強措施」，再加上大灣區腹地，除了可以提供科研空間，亦有利發展先進製造業，配合香港國際金融中心的地位，能為有潛力的科研成果做融資工作，引述有外國機構形容是「矽谷同華爾街加埋」的效應。

民主黨的胡志偉就問到，香港參與大灣區發展心態上是競爭還是配合，質疑若只是配合其他城市發展，「客觀上放棄香港領先地位」，又批評政府研究修例，和內地移交逃犯，「你為咩要做一國兩制嘅吳三桂？」

指大灣區轉運非急重病人 為方便香港人

林鄭月娥就表示，她的心態是積極參與大灣區發展，既不是單方面配合，亦不是惡性競，而是「優勢互補、互利共贏」，至於移交逃犯的問題，她強調行政長官員是負責啟動相關程序。

她回應公民黨郭家麒質詢時亦澄清，規劃綱要提出非急重病人跨境陸路轉運，「係講緊香港人」，目前亦有類似安排，「只係方便香港人返香港求醫嘅安排。」

大灣區 gogogo

知唔撚知醜

香港領導人都智商-100 ， 香港邊有可能唔倒退到40年代

其實林鄭會唔會想食埋深圳區

野心大到想食曬成個大灣區

不過係比人食

開始假大空

所以中國國力 = 美國國力

光加熱

光加熱就等於火 火加歌就等於我 若我與歌再加上你
溫度將提高更多

香港創科簡直笑話

點解咁多口號但冇實質野做到出黎

屌你老母，你咪等同美國總統？

溝埋一齊做瀨尿牛丸丫笨

係矽谷大叫Fuck Trump
同係wall st 大叫Fuck Trump
效果一樣 都係無後果

係香港大叫打倒共產黨（暫時無事）
同係深圳大叫打倒共產

依條八婆 都痴撚線
0

但深圳d公司栽咁多員 變左寂谷喎

可唔可以講埋係邊位專家講架？

淋病同韓國瑜一樣

agglomeration economies

等於火

你笑唔笑大人個口呀?
你放幾多錢比創科呀屌你老母?

痴撚柒線

瀨尿牛丸？

真係痴撚線⋯其實大陸係咁攪鳩香港
歐美唔再承認香港嘅獨有地位
大陸銀紙仲點變做美金

定係佢地已經差唔多用完香港
唔想俾下一屆嘅官轉錢走

創科？交隻機械人出黎睇吓啦仆街，創科講咗咁耐零產出，醜唔醜架，笑死人地日本仔同鬼佬，完全冇嘢整過，只係口upup講足成年

不知所謂

笑撚到我差啲噎親

跟住10000億明日大罪就完成香港最後嘅任務從此香港呢個名就放入歷史書入面

林鄭有冇去過美國

溝埋做瀨尿牛丸丫笨

笑到噴口水

痴9線

真係好撚肉酸
究竟為左宣傳大灣區
可以將塊面搲到幾爛

賣港賣撚到出晒面
林鄭快啲塞自己入返老母個閪到啦

少林功夫加唱歌跳舞咁

攞你命3000！！！！！！

唔好講人地 講自己
用香港同wall street 比係咪on9

香港邊q到有人材 全部都炒炒賣賣 你比幾多人工同尊重科研人材3 4 萬都無 講咩發展

正
香港市

假大空

嗰個外國機構係咪獅子共和國過嚟㗎？